<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
  xmlns:trackback="http://madskills.com/public/xml/rss/module/trackback/">
  <channel>
    <title>Level One</title>
    <link>http://tiagofer.github.io/</link>
    <description>Registro das minhas experiências iniciais no desenvolvimento de jogos</description>
    <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 18:12:00 -0300</pubDate>
    <item>
      <title>O Fim do Xamã</title>
      <link>http://tiagofer.github.io//2015/06/30/O-Fim-do-Xama.html</link>
      <description>&lt;p&gt;
  Após alguns meses desenvolvendo o Xamã, resolvi tomar ele como encerrado,
  mesmo sabendo que muito mais poderia ser feito. 
  &lt;!--more--&gt;
  Tal decisão foi tomada pois
  pretendo iniciar um novo projeto de jogo (que em breve terá uma série de posts)
  bem maior, mais sólido e mais ambicioso também. Com o desenvolvimento do jogo
  consegui ter contato com uma série de conceitos básicos da Unity, que fui
  aprendendo aos poucos e aplicando no jogo, não sei se da maneira correta,
  mais que foram fazendo o  Xamã evoluir. Desta forma farei uma série de posts
  relatando estes aprendizados, anexando os códigos utilizados bem como as
  fontes consultadas. Ao final desta série, todo o jogo estará documentado
  servindo como referência para os iniciantes como eu.
  Abaixo listarei as funcionalidades que pretendia implementar no Xamã e que
  optei por não colocar devido ao encerramento do projeto:
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Melhoria em toda parte gráfica do jogo – os sprites que não foram
      coletados na “Asset Store” foram pegos na internet afora, e alguns foram
      feitos por mim. Por não ser um exímio artista o resultado não foi
      satisfatório, desta forma muita coisa precisaria ser melhorado na
      interface do jogo;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Áudio – o jogo conta somente com um arquivo de áudio obtido gratuitamente
      na internet que é executado no decorrer do jogo, não tive nenhuma
      preocupação em tratar esta parte;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;padronização dos nomes de objetos utilizados no jogo – esta parte comecei bem, porém me perdi um pouco no meio do projeto precisaria melhorar isto também;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;fazer com que o Xamã se movimentasse conforme a sequência fosse sendo executada;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;criar uma animação no momento da exibição da sequência que deveria ser executada;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;criar eventos aleatórios que aumentassem o consumo de água nas regiões Sul e Centro-Oeste;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;substituir as setas por instrumentos indígenas (ou notas musicais);&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;trocar o método de entrada da sequência, substituindo o número de toques por um tempo pré -definido para execução da sequência;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;criar a tela de highscore;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;implementar os eventos para utilização em android (até fiz isto, porém tirei).&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;
    Estes são os pontos principais que tinha em mente para este projeto e que
    talvez vá fazendo com o passar do tempo.
    Apesar de bem simples, este projeto serviu para internalizar conceitos
    muito importantes da Unity, como: utilização de prefabs, conceitos de
    orientação a objetos na Unity (herança, encapsulamento), utilização do
    Component Canvas para gerar elementos de GUI na tela, criação de menus, etc,
    utilização de Coroutines (ainda não sei se eu realmente aprendi isto,
    mais estou no caminho) para controlar o fluxo do jogo, importar animações
    feitas no software Spriter2D para a Unity e manipulação de animações.
    Tive contato com outros conteúdos durante o projeto porém não consegui
    assimilar muito bem o conteúdo, são eles: criação de novas funcionalidades
    para a Unity por meio de scripts adicionados em Assets/Editors, utilização
    de ObjectPool para não precisar ficar instanciando e destruindo objetos no fluxo do jogo.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 18:12:00 -0300</pubDate>
      <dc:date>2015-06-30T18:12:00-03:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto Xamã</title>
      <link>http://tiagofer.github.io//2015/06/12/Projeto-Xama.html</link>
      <description>&lt;p&gt;
  &lt;h3&gt;Introdução&lt;/h3&gt;
  Este é um jogo que foi desenvolvido inicialmente para participação de uma GameJam. Devido ao nosso pouco conhecimento em Unity e
  na criação de jogos,
  &lt;!--more--&gt;
  obviamente o jogo não ficou pronto em 48 horas. Porém para servir como aprendizado e por &quot;questão de honra&quot;resolvi
  finaliza-lo e utilizar esta experiência como um laboratório. Desta forma as dificuldades encontradas durante o desenvolvimento serão descritas aqui.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;h3&gt;História&lt;/h3&gt;
  O jogo é baseado no cacique Tapajós que precisa salvar o Brasil, que segundo relatório do Milésimo Encontro dos Caciques
  Que Fazem Dança da Chuva, terá sua população dizimada devido à falta de água. Os países vizinhos fecharam suas portas para a população
  brasileira depois dos inúmeros casos de corrupção no país. Resta ao cacique Tapajós, utilizar sua sabedoria indígena
  para salvar o Brasil deste apocalipse.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;h3&gt;Gameplay&lt;/h3&gt;
  O gameplay consiste em identificar as regiões que estão ficando sem água e clicar nelas para realizar a sequência de
  movimentos apresentada para fazer chover na região. Em cada sequência completada de maneira correta o jogador aumentará sua
  capacidade de produção de chuva, acumulará pontos e suprirá a demanda da região numa razão a ser definida. O jogador terá
  de tomar decisões sobre quais regiões salvar primeiro. Para vencer o jogador deverá manter o nível de água das regiões estável
  até o fim do período de estiagem.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;h3&gt;Level Design&lt;/h3&gt;
  O jogo terá o mapa do Brasil como pano de fundo, sendo obedecida sua divisão em regiões: norte, nordeste, centro-oeste,
  sul e sudeste. Na tela o jogador terá visualização de itens como:
  Tempo restante para o apocalipse;
  capacidade de chuva;
  Total de Pontos.
  Serão exibidos também os alertas sobre a condição das regiões e solicitações de chuva. O jogo terá também uma tela de Highscore, tela de início e tela de Game Over.
&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 18:35:00 -0300</pubDate>
      <dc:date>2015-06-12T18:35:00-03:00</dc:date>
    </item>
    <dc:date>2015-06-30T18:12:00-03:00</dc:date>
  </channel>
</rss>